新世界批全港首筆綠色貸款 投資英皇道商廈重建項目

新世界宣佈批出全港首筆綠色貸款。資料圖

【橙訊】新世界發展(00017)宣佈推出「綠色金融框架」，將透過綠色債券或貸款投資合資格的可持續發展建築項目。同時公佈已按照框架批出第一筆綠色貸款，年期5年，總額36億港元。

新世界與6家銀行分別是澳新銀行、中銀香港(02388) 、東方匯理銀行、恒生銀行(00011) 、匯豐銀行及三井住友信託銀行香港分行。有關貸款所得資金將用於支付北角英皇道一處商業地產項目。有關項目已經動工，計劃2019年底前完工。項目已獲得多項綠色建築及環評認證。

集團執行副主席兼總經理鄭志剛表示，英皇道商業重建項目將為日後的可持續發展建築定下新標準。公司不但在綠色設計上屢創新高，更致力發揮工匠精神為用家打造照顧身心健康與福祉的建築環境。

責編：陳正偉